@ΑΙΩΝ ΙΕ'. - Μ. ΠΑΛΑΙΟΛΟΓΟΣ - Γ. ΦΡΑΝΤΖΗΣ κλπ. -ΤΟΜΟΣ 156   {p 579}

Αρχή των Ρ΄΄κεφαλαίων. 320-384.
Προς Ιωάννην τόν υίον λόγοι Ζ'. ηθικοπολιτικοί.
Α'. Προτρεπτικός είς λόγους και περί αρετής καί αγαθού άρχοντος. 385.
Β'. ότι τό μέν αγαθόν πάσι φιλουμένον έστι φυσικώς ό δε κακός καί εαυτό μισητός.
Φιλούμεν δε καί τό κακόν έστι ότε, αγαθόν κάκεινο νομίζοντες. Και περί ευδαιμονίας καί αρετής. 409.
Γ'. Περί προαιρέσεως καί εκουσίου καί ότι ούκ έκ φύσεως, ουδέ έξωθεν ό κακός, αλλ' αυτός ευατώ αίτιος γίνεται. 420.
Δ'. Περί ηδονής ότι κρείτον αν ήν μηδέ την αρχήν συμπαράνει τώ βίω τούτω. 441.
Ε'. Περί ηδονής αντίθεσις είς τόν πρό τούδε λόγον. 461.
ς. Ότι ή μέν αμαρτία τό πάντων χείριστον δεί δε μηδένα απογινώσκειν, μήτε εαυτόν, μήτε έτερον, κρίνειν δε εαυτόν, καί ούχ έτερον καί τούς ημαρτηκότας ού μισείν, αλλ'ελεείν καί περί μετανοίας, καί τής τού θεού προνοίας, καί αγάπης καί φιλανθρωπίας. 484.
Ζ'. Περί ταπεινοφροσύνης έκ μέρους δε καί περί αγάπης. 528.
Επίλογος επιστολιμαίος. 557.
Ως έξ ευμενούς άρχοντος προς εύνους υπηκόους τούς ενάκμη. 561.
Εύχη τού αυτού βασιλέως εωθινή, δοξολόγιαν έχουσα προς θεόν, σύν ομολογία τής ευσεβείας, είπα δέησιν συγκεκραμμένον ευχαριστία καί εξομολογήσει. 564.
Άλλη τού αυτού ευχή εωθινή. 573.
Κεφάλαια κατανυχτικά διά στίχων. 576.
Στίχοι Ανακρεόντειοι προς τινα αμαθή καί πλείστα φληναρούντα. 576.
Έκρος εικών έν υφαντώ παραπετάσματι 
ρη-γικώ. 577.
Ώς  έκ προσώπον τού Ταμερλάνου τίνας αν είπε λόγους ό τών  Περσών τε καί Σκυθών τώ τυραννούντι (Βαγιαζίτ )τών Τούρκων έξηγούμενος, μεγαλά τε καί σοβαρά φθεγγο-μένω, καί αφορήτω όντι ταίς @ , ήνικα εύ έπραττε, τραπέντι δε προς τού αν-τίον μετά την νίκην. 580.
'Εν είδει ψαλμού, περί κεραυνού τού Αγαφηνού (τού Βαγιαζίτ). 581
Τεμάχιον επιστολής προς Μανουήλ τόν Χρυσολωράν. 581.
 
ΙΩΑΝΝΗΣ ΑΝΑΓΝΩΣΤΗΣ 
( Περί τό 1430 Μ.Χ.)
*Σημειώσεις περί λατινιστί. 583.
Διήγησις περί τής τελευταίας αλώσεως τής Θεσσαλονίκης, συντεθείσα προς τινα τών αξιολόγων πολλάκις αιτήσαντα περί ταύτης.
έν επιτόμω.  588.

ΓΕΩΡΓΙΟΣ ΦΡΑΝΤΖΗΣ 
(Περί τό 1450 Μ.Χ.)
*Σημειώσεις περί αυτού λατινιστί. 531.

Χρονικόν Γεωργίου τού Φραντζή τού Πρωτοσβεστιαρίου έν τέσαρσι βιβλίοις.
Προοίμιον λατινιστί. 537.
βιβλίων Α'. 641.
βιβλίον Β΄. 737.
βιβλίον Γ'. Περί τής βασιλείας Κωνσταντίνου τού Παλαιολόγου, καί τής αλώσεως τής Κωνσταντινουπόλεως, καί ετέρων τινών..807.
βιβλίον Δ'.Τά μετά την άλωσιν .897
Χρονικόν μικρόν. 1025.
Πίναξ αναλυτικός είς τό μέγα χρονικόν τού Γεωργίου Φραντζή λατινιστί. 1079.
Πίναξ ελληνικών λέξεων. 1099.
Πίναξ τών ΄εν τώ εκατοστώ πεντηκοστώ έκτω τόμω περιεχομένων λατινιστι. 1101.

Τελος τών εν τώ εκατοστώ πεντηκοστώ έκτω τόμω.